產量差兩倍 口罩商同獲200萬

全文

產量差兩倍 口罩商同獲200萬

邱騰華（中）昨透露本地口罩生產資助計劃20條生產線詳情。資料圖片

【本報訊】政府以本地口罩生產資助計劃倒水式送錢給私人廠商生產口罩，是非多多。除被質疑利益輸送外，早前公佈的20條獲批生產線，當中5條生產線預計每月可供政府口罩數量介乎50至150萬個，數目相距甚遠，惟所獲最高資助額卻同為200萬元，有立法會議員批評當局安排缺乏說服力。

陳淑莊：做法欠說服力

商務及經濟發展局局長邱騰華昨書面答覆立法會議員劉業強，列出資助計劃中20條獲資助生產線詳情，其中五條第三級生產線，各自預計每月可供政府口罩數量介乎50萬至150萬，卻同樣最高可獲得200萬元資助額。根據生產力促進局網頁提供的本地口罩生產資助計劃生產指引，局方根據生產線承諾每月口罩生產量，將生產線分為三級，最低級生產線為第三級，僅承諾每月生產介乎50萬個至不多於200萬個口罩，最高可獲資助200萬元。

立法會政府帳目委員會成員陳淑莊認為安排令人難以理解，質疑。。。。。。。。。。。。。乜解釋」。

陳淑莊認為政府有責任交代選擇這20條生產線的原因，並檢查清楚資。。。。。。。。。。。。包，佢20條生產線係咪每一條都可以檢得咁清楚呢，我覺得係個謎」。

■記者陳詠恩